(舊文重po)他.她.它-一個用歌詞堆砌的故事

事緣早兩日追完陳奕迅巴打個故，記得自己幾年前用同一個手法記述過一段自己嘅往事，決定挖番出嚟執頭執尾，錄番咁多首記載住前事嘅歌，算係對自己做一個交代
---------------------------------------------------------------------------------------
一、淚痕

“妳叫張子玲，我叫張子銘
曾在某天妳發現我，如兄妹的最初”

他背着結他，在繁囂的都市中踱步。熙來攘往的人群中，他仿如逆流而上的游魚，踏著靈活的步伐，從人叢的縫隙中穿梭。黃昏的街道，在絢麗的夕陽散發閃爍的餘輝下，照耀得閃閃生輝。他哼著小調，手上變化的是錯縱的和弦。街角的車站人頭湧湧，他眉頭一皺，緩步至列隊的後方。白色的雙層巴士駛至站側的瀝青路上停下。他跟著前方的乘客，緩緩的登上“轟隆”作響的鐵皮盒子。下層僅餘的空間都被擠得水洩不通，他無奈的嘆了口氣，便挽着手中那笨重的傢伙，拾級而上。到得上層，車子開始緩緩的開動，他環掃四周，卻見只有車尾的雙人外座騰空。他三兩步便走到座位跟前，繼而跌坐。
“對不起！”他輕呼。可是鄰座的女生卻無動於衷。他別過頭來，正想襟聲的道歉，卻見她正持着新型的智能手機，低聲細語。他聳聳肩，從結他的外袋中掏出一紙樂譜，低頭細閲。“真的…沒可能嗎…”她嗚咽着說。他半側着頭，瞧了瞧她，爾後再次回到自己的世界中。“那…我…我該怎麼辦…你說過會愛我一生一世，會和我成家立室的…”她沙啞的聲絲道出幾近絕望的言詞。電話的另一頭沙沙作響；她一臉頺然，耳邊的手機隨著鬆弛的手垂到腿旁。他放下手上的樂譜，細看鄰座的她：卻見淡棕色的髮絲之間，一雙烏亮的眼睛失神的張望；臉頰滑過的是兩行透亮的淚水；高挺的鼻樑此刻卻不規距的抽搐着；雪白的牙齒緊咬着紅潤的櫻唇…他望着身旁的她，心中暗想：又是一齣痴男怨女的鬧劇吧。他搖了搖頭，又再埋首於音階的世界。她低聲的啜泣從耳畔傳來；他架起二郎腿，臉上掠過一陣的鄙夷。她彎下腰來，枕在雙臂上，嚎啕大哭；他驚惶失惜的轉向她，輕拍她的肩膊。車上的人都回過頭；他更顯得措手不及。手忙腳亂之際，他從褲子的後袋裏掏出一張微皺的紙巾；正要回身遞給身旁的她，她卻一把抓住身旁的他，埋頭那瘦削的胸膛之中，輕扯著他的襯衣。他張開雙臂，束手無策，只好任由她躺在他的懷裏。車子走了又停，停了又走…終於到了尾站，上層的乘客魚貫而出；他和她卻仍舊坐在位置上，一動不動。“妳…還好嗎？”他問。她坐了起來，點了點頭。“妳住在這附近？”他問。她搖了搖頭。他輕嘆，沉默良久；他又道：“起來吧，我送妳回去。”茫然的她瞧緒的點了點頭，踏着飄浮的腳步走下樓梯。
他挽着結他，牽着她的前臂，跟從她指示的方向而走。黃澄澄的燈光灑落地上，兩團參差不齊的影子卻相互依偎，在冷清的街道上尋找一絲依靠。兩人不發一語，仿如同路的陌生人一同踏上歸途。終於，她的右手抬了起來，指着前方那高聳的大廈。他抒了口氣，道：“是這裏吧！”她點頭。“那小心保重了！”他回首，踏上自己的去路。秋風卷動了地上的落葉，她盯着他那修長的背影，在飛舞的葉片中變小，最後消逝。她緊抱着挽在手中的袋子，回頭而去。然而，兩人卻並不知道，原來姻緣的紅線，已悄悄的在兩人之間輕輕繫上。

推